\documentclass[a4paper,titlepage,oneside]{article}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage[left = 2cm, right = 2cm, top = 2cm, bindingoffset = 0cm]{geometry}
%\usepackage[top=2in, bottom=1.5in, left=0.8in, right=1in]
%{geometry}
\begin{document}
	{\huge Апанасенко Александр, Б8303а, Д/З №1}\\
	\hspace{1em}\hspace{2em}
	\\
	\\
	{\Large Задание 1:}
	\\
	\\ 
		 Найти $ (L[x|M])[y|N]$ для случая, когда $y$ свободно входит в $M$. Привести пример.\\
		 \\
		 $M = yy $ $ N = x$ $L = \lambda xy.xy$
		 $$ (\lambda xy.xy)(yy)(x) $$
		Здесь нельзя сразу применить бетта-редукцию, т.к. у второй функции изменится смысл. Поэтому сначала применим альфа-редукцию, затем бетта:
		 $$(\lambda x\textcolor{red}{y}.x\textcolor{red}{y})(yy)(x) \to_\alpha (\lambda x\textcolor{red}{z}.x\textcolor{red}{z})(yy)(x) \to_\beta$$ 
		 $$(\lambda z.\textcolor{red}{yy}z)(x) \to_\beta yy\textcolor{red}{x}$$
	\\
	\\
	{\Large Задание 2:} 
	\\
	\\
		 Найти два варианта приведения $(\lambda x.(\lambda y.xy)z)y$ к нормальной форме\\ 
		1) $(\lambda x.(\lambda y.xy)z)y \mapsto _\beta (\lambda x.xz)y \mapsto _\beta yz $ \\
		2) $(\lambda x.(\lambda y.xy)z)y \mapsto _\alpha (\lambda x.(\lambda t.xt)z)y \mapsto _\beta (\lambda t.yt)z  \mapsto _\beta yz$\\
	\\
	\\
	{\Large Задание 3:} 
	\\
	\\
		Привести $(\lambda x.xxy)(\lambda x.xxy)$ к нормальной форме\\
		\\
		К данному терму можно применить только $\beta$-редукцию:
		$$(\lambda x.xxy)(\lambda x.xxy) \to _\beta (\lambda x.xxy)(\lambda x.xxy)y$$
		Длина терма увеличилась. К полученному терму также применем $\beta$-редукцию ($\eta$-редукцию применить невозможно):
		$$(\lambda x.xxy)(\lambda x.xxy)y \to _\beta (\lambda x.xxy)(\lambda x.xxy)yy$$
		Применим $\beta$-редукцию n раз. Получим:
		$$(\lambda x.xxy)(\lambda x.xxy)\underbrace{y\cdots y}_{n-1} \to _\beta (\lambda x.xxy)(\lambda x.xxy)\underbrace{y\cdots y}_{n}$$
		Из этого следует, что на каждом шаге длина терма только увеличивается, а возможности применить $\eta$-редукцию нет. 
		Следовательно терм не имеет нормальной формы
		\\
		\\
		\\
	{\Large Задание 4:} 
	\\
	\\
		Привести пример того, что ромбовидное свойство не выполняется для случая одинарных стрелок.	\\
	\\
	$$L = (\lambda z.AB)((\lambda u.vu)k) \to _\beta AB  = L_1 $$ 
	$$L = (\lambda z.AB)((\lambda u.vu)k) \to _\beta  (\lambda z.AB)(vk) = L_2 $$ 
	\\
	$L_1$ Уже находиться в нормальной форме, а к $L_2$ необходимо применить $\beta$ редукцию дял приведения в нормальную форму. Следовательно, ромбовидное правило не выполняется.  

	
	
\end{document}